[日文]比起每個文法獨立學，睇文係咪學得有效率d

好多文法書都一個一個文法教你
到底咁樣學有效d
定係睇d岩自己程度既文章學會容好d?

依家n4程度，睇NhK news easy學唔學到野？

唔係學日文，不過學過法文同西班牙文

我覺得學左d文法再睇文會好d，睇文會好快學到多嘅vocab同見到學過嘅野點應用落去。

我之前係上堂之後就搵d文章睇 ，再寫下或者講下comments 咁，讀寫一次過練曬。

其實有d似中學個d newspaper cuttings ，不過而家可以簡自己鍾意既文/片/audio去做。

睇文章同時都要用文法書記下用法，特別係點接續。咁大概會令你睇文章嗰陣會比較敏感d，特別係記左ge文法，唔會睇得明就算。

個人經驗就係N4之後有一段長時間冇上堂冇睇文法書日日只睇文章，詞彙係學左好多，但對於文法就一到要用嗰陣會好唔肯定，因為我睇嗰陣純為娛樂，好多時都冇深究同留意文法用法，當刻查完字典知道句型/接續ge意思睇得明就算。好多時我知道可以用某個接續詞/句型表達我想表達ge意思，但具體用法例如前面動詞要轉咩形接續就只憑感覺/印象，次次都要去查啱唔啱。依家上番堂但因為大部分都係我見過ge文法同我已經記得ge詞彙，上堂覺得悶易走神，加上唔知係唔係因為長時間冇意識要背要認用法做壞左姿勢，依家要花比以前學嗰陣更多功夫先記到入腦